[月供股票] 2020年3月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

推埋舊post先

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每次供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：每月有兩次供款日，供款日為每月第五個及第十五個交易日，可以自己選月頭或月尾供或兩日都供，截數及扣數時間為供款日上午8:30，此時間前可以改金額或暫停（即係可以睇住黎食）。通常大約10-12時買入股票，即日下午左右會知派彩。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

跌到月供日

大跌市大家點調整個月供量？

加供

日收益-9%

夜期又冧

月供 -15% 計埋手動 -19%

冇人開put對沖？

無知一問，中銀開證券戶口駛唔駛擺錢入去？

俾機會我做淡友

成個倉總共-11.18%

今日有d忙，完全無理過個市同追post, 你地又搞爆1個post喇

啤巴
我一直做cdrom 上年開始供就有跟你買樓寶

仲用中銀

準備溶斷

溶斷來了我帶路

介紹咗隻大跌股

有排跌

大家都跌架喇，想唔大跌咪入中電果d, 但都只係無咁大檸樂

但係REITs都真係跌得好犀利

呢個月既市
我決定食花生 唔玩

要一萬蚊開戶口

開完可以拎返出黎？

唔洗怕，去到4月月供周就會千升，記得買番d 7200對沖

股joy大家咩股都負數喇
我買左5仔都負左25%以上
肯定長線投資

呢個股災教大家唔好玩股票
腳踏實地打份工算

早聽你講 定期

我無實際計…但零售飲食死，reits一定攬炒

無錯

QE定期都無用
總之跟我老媽子一齊買金飾儲金

我都係咁
msp 應該解monthly stock plan 我估可能係佢入錯倉eg入左正股倉咁？
我見條數一樣就無理 只係佢自己計個均價錯哂 你驚可以打去cs問既

太多股想撈但cash淨返唔多
計下數淨係手動入2800算 月供就繼續

個人唔開心 入黎睇下i巴笑話幾則就開心晒

多L謝

最失敗就係買美股 有排坐

仲有無新笑話？

月供巴打唔洗驚
月供日自己會升返上月買入價

二萬二已穿

好多, 笑到你唔笑都得

逃生門

今個月唔係跌撚到仆街？

你地月供個倉會繼續擺定放左佢先

高買低沽

要沽既沽左啦 留得既都係長擺

你連供都唔供喇?

尤其月供前一日會係咁升 劇本

Same

DLLM好在放得早, 否則隻1830 2蚊貨都要紅字

原來伏巴買埋啲冷門股

美股d蟹貨 唔知要隔幾多錢先上水面

呢隻上年上到接近4蚊o架, 財息兼收好J到

今年無中期息已經知唔對路, 直接放一半, 一路跌一路甩, 上個禮拜黃金時間甩埋最後幾手, 我諗我遲下會再入返

還掂你大貓都唔洗手續費, 我以為你仲會每個月掟少少落去喂下貓

雲地都放曬

點解唔使嘅

夜期跌1000點睇嚟聽日已經到價入貨

唔供喇，比番D錢我

聽日9點27分
數3聲大家一齊賣出

佢用大貓premier

雖然我無沽
但望住月供倉
好心痛

價值投資

同你一樣

Reits 10厘見

買美股既巴打呢一刻心情係點

美國聯儲局救市能力都唔夠月供大軍勁

唔係淨係免存倉費咋咩

若又千跌 兩日跌2千 淡友fatfat 我都想試下

玩完了,道指-2000點

主席我唔玩了可唔可以俾返D錢我

聽日又跌1000點

只係單純睇唔起你

連燈燈力無限

深信劇本
冇一次係低位入

玩完啦

收皮啦,日巴是新世界(經濟)的神

一秒熔斷問你死未

美股熔斷歷史上只發生過四次。上一次熔斷，還要追溯到2020年3月13日，那天我的記憶很深刻，那感覺，彷彿就在幾天前。

連燈仔：樓一定爆>升足咁耐
連燈仔：支持美國日日強大>美爆
連燈仔：快D支爆>???

彷彿就在幾分鐘前

美股蟹得好嚴重

荔枝巴應該執唔少

聽日IFC見

屌,美股真係收哂皮啦

美股巴打準備叫春

3千點都黎 cls 真係cls

正 sqqq都補唔番

點解依家未熔斷既?

坐幾多？

幾皮

熔左第二次喇

之前係勸過咪買美女住

大貓本身供嗰下無費用, premier免埋存倉
所以只係得返股息費

唔關買唔買事 如果按照月供 買 係唔會有錢 係自己估唔到佢會係咁跌 我就買多兩注

問銀行借錢大手入貨

9988
買唔買一首好

真話唔好講出黎

正我已經係上年年中買貨，都要輸2成真係痴撚線

其實大家實數豬緊幾多

仲有冇人月供賺緊錢
供左幾年都輸錢真係好慘

今日低位 過3年就高位

月供用 decade 黎睇
好似係

信美帝，唔驚

唔洗喇 一股不留

有D咩好痛? 其實只係一堆數字黎

10年一次大洗牌

價值投資,唔驚!

頂住呀大家

怨緊自己心急入貴咗
聽朝一再跌
個心又赤赤痛

18年買既都要輸

佢地係咁用 this is the top

班公屋富戶渣著港交所,領展,港鐵IPO價
笑緊我地

乖乖地月供算喇 月供最舒服

This is the bottom

出面呂布真係講梗撈底

夜期又挾番上去 睇開啦大家

好難玩

呂布不嬲中意燈
買牛就講熊
買熊就講牛

夜期就嚟倒升

你又唔係玩期玩牛熊

信佢5成

老師你睇乜先

之前落過場輸過依家大熊市唔敢落場
但係睇場佢千升千跌覺得好難玩

當年由HSBC 75開始供
宜家均價65 dklm

其實點解富戶都冇人捉

臨老訓街

其實我最主要想搞個離岸走資

整囉 睇過啲片其實幾好用 option美股港股都玩得 我係用慣一通 懶先費是搞

你連一通都舞得掂應該無嘢無唔掂

冇外國地址係咪開唔到離岸 只可以 iv(hk)

Ib(hk)

yes, 我諗過啲鑽漏洞方法, 但係太撚煩所以都係算

Dow J -3100

下？

供乜？
如果係有供病貓可以停供等玩供股

連登仔真犀利 吹爆左美帝 成日話支爆 到依家都未爆

好彩無玩 真係怕左

又輸錢了

癲 -3000

今日跌2000點

Wow
今日港股起碼跌1000

而家係股災 你唔知跌到幾時
沽左個d完全有本錢再買過

成班老散坐貨扮長線收息

我今日可能會買貨

日日跌萬幾蚊

日日跌幾萬蚊

因為升咗帳面有錢賺都唔放

未供夠一手就-20%

仲學巴老 龔蛇果套舊經濟策略
宜家新經濟興玩即日牛熊

有幾多月供既空倉左？
Strong Hold
晨早走灑

我供得2年，
大家經驗應該多過我
參考下你地

hold 供得兩年

@日

逃生門再一次開啟

行山你平均價幾多

6823

放左垃圾既5仔先
止下蝕

升

愛之深

dllm唔玩啦

殺牛

趁爆升放

咁就唔玩
罰你loop龔蛇金句100次

牛熊雙殺

唔知要坐幾多年

263

今日最後逃生門

致富又死, 仲要3個server都係

想沽熊止蝕都唔得

呢個市玩死牛熊軍

轉買美股了

開市升一升 宜家又紅番

逃生門已關上

頂班老散咪沽貨啦
次次一見市冧就拋售
齊心d啦

D reits平極都仲有

2588跌一半

778 就穿7蚊

REITs跑輸哂所有板塊

7蚊好吸引 但又想留錢溝435 揸住5蚊既貨

真係唔好咁快溝
根本日日都跌緊

收到

435係咪得罪左d大戶，點解比人沽爆

呢隻本身成交少
如果有人急走又冇乜人接貨
個價就會推到好低

成交少真係最大既問題

係呀
等於之前牛市入貨
啲價位0.05咁郁

不如大家下個月唔好供住
愈供愈蝕

愈蝕愈供

我唔玩啦，可唔可以比返錢我

宜家跌到3.75 好似無底咁

reits一手手買定月供比較好？本身月供緊823，近排入咗幾手2778

所以唔使心急溝貨
而家只有跌得急
點都唔會話錯失咗買平貨嘅機會

我一早all in 溝撚晒啦 dllm

坐幾年會番黎既

轉燈

本多終勝 咁快用哂子彈

好想月尾快d到 出糧

睇年報，最差都係上水商場
其他商場冇咩變動
商廈仲有加租/續租

今日舊經濟股頂撚住 又話冇撚人用 @日狗
外賣仔點撚算

人地咪會講 唔跌點有機會入貨

大家預要坐幾耐返家鄉

基本面論大師

佢係非黑即白大師

嘩
1113 $40都穿埋

放埋一邊收息 有錢就盡溝 一日唔放 一日都未輸 利申：未等錢洗 鐵飯碗

2588 大平賣

3 823 今日綠燈

唔知依家銀行借錢係唔係平d呢

(暫定)
供到死

仲有無稅貸

真估唔到435可以跌到咁
08年既10厘reits真係會有

Same here
目標儲夠股票可以每年收到嘅息=每年總人工

嘩 一年總人工

決定吸2638,435 以後靠佢地收息

冇計
咁一齊等十厘
數都唔需要計鳥

咁先叫財自

2638 今次股災超硬淨

買！

但2638負債驚人

人地空倉大師嚟，邊有輸過

係
我都冇買

一年得呢幾日先跌價 即係其他日子都爆升
結論：新經濟股又贏

有一半我都去台灣/泰國退休喇

我寧願要6仔。。。 等穿多d再買 而家岩岩到我成本價唔洗溝

香港地產係不死架 有10厘我都買
2-3年後一定無事

但6仔 果d 點解咁屎 樹仔都廢

有錢買貨既朋友真係唔洗驚
無錢買 滿倉先驚

拿 頂唔順個啲好趁彈走貨喇 唔好又跌成千點先跟沽做傻仔

空倉 = 番工都訓得安心
未沽 = 番工冇心情訓教

屌唔玩了。比返d錢我

根據月供post過往做法
呢個時候唔係供月薪200%做植物人架咩

呢個時間先月供
分分鐘鐘贏哂之前1，2年
開始供果班
同做野一樣 fg > 老屎忽

真心問，月供唔係應該越跌越供架咩，拉低個買入價，供3-5年，高位先減持？點解喱到d人好似越低價就越想停供

呢個係連登特色月供主義操作手法

就好似總有人話新經濟無敵好勁咩咩咩
但實際上佢一手都唔知有冇一樣

今日竟然係升市 好L反常feel

9:30 升200
10:00 跌200
依家又升200
玩殘牛熊軍

要走宜家 --2x%好走
當蝕通漲，交下學費
一間蝕50%又叫春

港股全部都係啲唔健康炒賣野
又上又落殺牛熊

見之前渣打有廣告 apr 1.98

又要計財務費用 唔玩牛熊啦

正股驚西

玩過 再玩斬手指

雖然其他朋友叫我玩期指

連登特色月供主義高追低沽投資術

明明係連燈新時代月供特色高J低沽主義思想

原來U記依家1.7

唔知有冇機去到1.6呢

睇往績, 下一個橫行區好似係1.5左右

值得期待

財經台做乜突然
多左咁多友玩大貓
玩輸牛熊從良玩正股

港燈去年純利跌２３﹒７％至２３﹒２７億，派息１６﹒０９仙

唔好意思，我問過同事今日3個server都正常沒有死，你呢家入不入到？建議如有登入問題首要打去交易熱線25009118處理了交易先，呢家波幅太大，不論是我地壞機定網絡問題都要攪了trade先。

用外賣APP班人電話唔洗叉電?

諗唔到社會運動同疫情點影響電力供應

好似係利潤管制第一個全年度

其實都一早講左純利少兩成，唔明有咩好驚訝

仲有非住宅

唔知775耕田耕成點

電能係唔係死得
港燈死，歐洲癱瘓，得返澳洲等死

有無巴打長供6823？
可以分享嗎？

而家真係擔心D股票減埋派息
價已經蝕息都冇埋

跌番落去

因為好多人都只會睇少左兩成
而唔會睇點解少左兩成

except 823

我依家就係日日捕住個市

20歲頭
月供左一年 又冇乜現金 真係最大輸家

10年後就大贏家

我想問問證卷行收息程序大約係點？係咪隻股到果日間行就直接會先收左先？

郭董，想問吓收股息個過戶費係咪每次都會收架？

朋友 20歲頭姐

你買了1000股，在派息或開會時會收一次，如你之後沒有新買入或沽出過，便不會再收。

其實依家借錢入市仲有咩好輸

減派息就一定，除非之前好景無派曬d現金，最驚係連息都唔派

想問18年開始供既師兄
係咪都輸緊錢
利申19年供

hibor竟然升返上去嘅
今日check HSBC hibor去到成1.4%
明明之前直插到1%

server無死但係入唔到呢
過左成10分鐘先入到

我叫IT再check下，如方便打俾我俾你戶口我看log.

先供得一年 堅持供落去咪得

咁即係keep住月供會不斷收？
我第2次收435股息，啱啱好1手多少少，見扣咗13蚊

輸身家

係，計埋股息總收益輸緊1.66 %

Thomas真係抵讚，做到成個CS咁
我未開户都想開返個

如果電力股二選一,大家覺得 2 定6 好?

6

屌喇星20歲頭驚閪
你應該慶幸咁後生就見到大蛇屙屎

20頭就驚

6 因為鬼佬老細

2

馬清同麵仔同一陣線即係乜

All in對家仲洗諗

佢貼倉會準啲

你廿歲就遇股災已經好幸福啦 有好多人幾想番沙士價脫歐價買貨

原來cfu都睇見底, 三花聚頂

麵仔畫圖貼倉準到嚇親人

係巴神都要輸 不過人地可以本多終勝

無本咩都死，努力儲本喇

升番晒喇

佢呢d根本走唔到貨，但我懷疑佢根本就想跌市好耐，早排佢開晒口話手上太多錢，但d野太貴唔抵買，依家佢d職員應該計緊買入位…

不嬲走貨好難走 要走都要花好長既時候 唔同我地散戶

後生時有得經歷股災係福 早輸早覺悟

點都會 hedge住啦 表面係輸錢姐

道期得返百𡃁點

會德豐掃左4.47% 1997
落曬吳光正袋

經過今次股災
睇你地仲敢唔敢掂股票

跌先要大手入貨
百年難得一遇

高買低沽是常識吧

做定期算

期指deep v

d地產佬係咪密密掃梗

佢果d咁多貨要公佈，好難唔俾人知掛…

根據連登仔既登力，此post在現在比起過去都慢，大家都高買低賣離場，有幾人繼續穩守

未必再跌啦
2638借咗好多錢發展新發電機組
盈利應該會有上升 派息未知

都唔知走乜
有冇諗過你地番工同股票一樣
老細用你地搵更多既錢
榨到30,40歲就止賺炒L左你地

確實穩守都要勇氣，愈供愈跌

香港地產不死架 如果死既話 仲嚴重過股災

唔敢喇 定期保本算

穩守個班可能同我一樣，刪左app扮睇唔到繼續供囉反正月供係佢auto被動買入，擔心咁多黎都無用

日日上月供PO擾下敵話輸錢
嚇下班月供點心

有無得月供7500

有呀, 人地講緊既係供 OR 唔供
但我覺應該供 OR 加供
無辦法.窮L都係要接受大戶玩爛左既玩具
N年後呢個玩爛左玩具會變成值錢古董玩具

主席講野真係好有深度

有主席加持就已經值錢喇

買 7200 同 2800 係咪一樣
新手唔識

兩倍槓桿
食價
跟唔貼

唔識就唔好買啦

相信劇本

月供大升

無人租

岩岩係到諗，今次會唔會發展成大蕭條

月供咗8個月939，今日平手走晒
嚟緊見油價大跌轉供883，諗住供3-4年

有冇人慘得過我
手持reit 跌
手持病貓 跌

我屌你老母

同你一樣
手持reit 跌
手持行山 跌

月供8個月就放, 咩挽法

學你囉 做咩姐

諗住換馬去883，走咗嘅錢入埋

強股換弱股,我就唔會咁做,.good luck

我覺得有危先有機，大跌趁低吸納
何況油價唔會永世咁低，而家係沙特攬炒推低油價
但長時間咁低價佢都無著數

美股可能收市倒跌

聽日買2手玩下囉，最緊要係閒錢，唔影響生活又買左訓得著

又跌了

月供日就會升

大戶咁關照月供友 好感動

投資者投資只求平手走

今日升幾多

想問下有無人由一通轉股票去牛牛？

老母麵要港女千升 大家睇路

要走都唔係現在走啦

咁你應該一手手買lol
供半年後，油回穩or炒高，你係咪又轉第二隻

點解？一通唔好咩？

唔識睇位，月供合埋眼算

而家股災
日日只有喺競價時段先會見到啲股票升

On9....

一通成日入唔到

點解既

撈底可以睇定先

老母麵睇好823 今次hi野喇

見出面一堆撈度post就識睇路啦

係
次次都係競價升，收市低位

比你冷靜下

正股驚閪咩

最後召集 準備牛市

賣晒一通D股去牛牛買番算啦
轉來轉去都煩,除非你幾十萬貨

覺得佢破咗燈

有冇清揸住345?

要睇睇先

想買野 的仲有5注錢未用 今次只係撈左2注

吹奏>大插>無人提>大升>吹奏

升番啦 冇事

飲奶抗炎

唔到價唔溝貨
長hold必勝

係最後逃生門呀

對佢非常有信心 琴日入嘅750今日已經有賺

大把機會

係咪熊2

用乜撚野牛牛
上次已經熔斷過 又中資 以本傷人
點解唔可以用返黃色經濟圈

你唔係逢高加沽咩

沽期既錢拎來入哂貨

唔多得十幾萬

大家係致富月供會唔會射返D股票過去銀行到？

435真係賤價
好想入

應該係反眏緊投資者對歐洲處理疫情係冇信心？1，1113，跌到冇brake

我一蚊都未用

Same 但唔知幾時到底

真係抵到仆街 均價46 想再入

痴L線
穿埋$3.7
講真要溝都唔好溝435
寧願留錢買其他

Reits風眼股 又唔急住溝既

話說今日業績

匯豐爆漿

Reits有撚排跌

1113 做乜9？
5x跌到依家穿40蚊

風眼最安全

我會射返去IB

個個又話月供 底位就話未夠低 係咁hold cash

比機會你入貨 望下PE都知要入

今個大熊市我會撈爆1113

餓左24%

買其他唔買435住je
佢走勢特別差
其他405 778 808 823全部都唔會好似佢日日創新低啦

66上番40

12變時私有化番435

原來連登仔怒屌5號仔垃圾,又話青姐價,又話跌落20蚊
今日5號仔又撚連登仔

真
你話成個板塊一齊跌都仲合理
但而家擺明得佢一隻跌
連業績差嘅405都仲好過佢

底位435就一定未見
想安全就買返行業龍頭823

樹仔今日公佈業績 會唔會又再插多轉

別人恐懼

38.2 再撈一注1113

加派息0.01 好消息

想睇下有幾差

頂唔順啦 撈返5000股435擺係倉底收息

咁快

你就好啦
而家先入
我均價$5.1
我等你下次溝貨先入

咁咪入lo...

息率接受到所以入

一直都有留意你地講 但我本身有778 所以無入過

入啦
想多一個人陪我坐貨

真心 我當所有非流動資產跌50% 都高過而家個價

荔枝巴揀股幾有眼光 6已經係其中一個好例子 個個踩就大手入
希望你入咗435之後佢會轉勢

1113 跌到上市大底支持位

現金充足等收購新玩具

買！

別人恐懼

行山都想入

有我喎

巴打好似好多公用reit穩打穩陣

Sitting

想跟

2 3 6 778 823 1038 好穩陣

轉頭入埋435 貼埋上來震軍心

行山一定係$125先入啦

G持 我都有823 1038

想問下買佢嘅原因係高息？
利申：新手

Cash is king

PE低 會收購 有增長

長和系

增派息

現價上市大底支持位

39蚊有隻大大藍籌

咁多優點邊到搵？

美股幾時重啓十年牛市

訊騰老師

明天供$2000 435

跌到Trump Trump 上任個位就會重啟

排高左格 $3.66 希望入到

日插夜插 好恐怖

可能關上水商場問題 無大陸客

你估鉅仔會唔會咁做
睇埋樓業先諗下買唔買多一注 之前諗好左穿50就買 依家都係諗諗

望住隻5號仔輸緊22%，真係唔知點算……

仲有me, 25手蟹貨

其實早排已經price in咗好多不利因素，甚至有少少underpriced，所以我都唔太怕。
視乎業績再睇下佢值唔值得長期持有。之前一輪大跌令我有啲掙扎應唔應該strong hold，宜家諗通咗後，我明白要做好企業/經濟research，衡量自己可以承受幾大損失，計好安全邊際，喺合理風險下持有。

一定會 0.01

我唔溝啦 只月供 成本$59

只買1113

5仔唔洗理 擺係到出現金流is ok

啤巴怒屌435

識玩一定係揀要股

點解咁睇好1113？

如果真係0.01 股東大會實俾人屌死
鉅仔：隻樹開始變細 要留錢買肥料

40手蟹貨

0.01 無咩問題 你睇下加0.01派息 現價幾多厘

1113 優點已詳列

一齊等溝貨

我每次都係揀股 唔理佢由佢滾

我均價仲係5.56入一手已經拉到5.09

我樹仔溝一手都拉唔郁2蚊

me都有10手蟹

我都覺得會加0.01 當 keep record

呢樣真荔枝巴個時咁堅持6仔
真心佩服

唔係掛 但今次現價比換股價平咁多... 冇理由揀股

要股就蝕五蚊價位

優點喺呢個post講過？

保持月供就可以？供緊第二個月

揀左要股 唔想煩

供500好啦 呢d垃圾股無增長 只係要來收息
或者唔月供 睇位買 咁多年佢都係 40-80咁上落

停供了

硬到咁 佢一跌我咪仆街

連登仔唔要既 你要就岩架喇

成副身家$2.5M買入藍籌正股，宜家無左70個

荔枝巴好想入咁wor

想一齊蟹

我又想但要留錢入美股

一齊坐 有個伴

你有貨底 溝其他啦

我一股都無

認同溝其他
因為暫時未見到底
仲係越溝越跌

美股 我都蟹哂
若月供就唔會蟹多兩注

原來我仲蟹得多過你
明明以前記得訊騰老師買咗好多
我而家有成44手

跌到有D懷疑人生:倉內幾隻股每日都創起碼3年低位

其實大多數人都一定係咁 好受市場氣氛影響到
高追低沽

符合你職業

唔識

捱下喇 加油

我隻435就係咁
玩咁耐股票未試過揀中一隻彈都唔彈吓嘅

地產死 香港死
識揀

87 435 1113 都係咁

1號仔聽日出業績 巴打估升定繼續跌

樹仔今日出

好彩之前40.4止咗1113

而家咁樣只可以繼續收息
點都冇可能走去止蝕㗎啦
如果唔係好多資金剩
唔好咁博走去溝
Otherwise到時越溝越跌
你心理上仲更加頂唔順

咁多股大跌市點算

上面咪講左

5000股已買

無騰過 均價50

諗緊好唔好買夠五十手
而家四十四手好似好odd

Set咗5000 @$3.65

435細股 俾大戶拋售緊就好快禁低個價
已經快過大市步伐跌到2016年低位

咁咪9千幾股

你到價了

435蟹貨家族

如果買到就total 係49477股
可能要開始返月供set目標股數等佢變返整數
啲碎股而家喺哂致富

778 穿7蚊

之後唔供 等穿3蚊再買

Welcome to 435 crab family

屌3.65了

係呀
夠50手就短期內都唔理佢
嗰度其實都係蟹咗廿幾萬je
可以唔使理住

已經賣哂啲股票供熊仔希望追得返啲loss再補返貨

但係好多買盤
我都暫時未買到

到時貨源歸邊 我地可以舞高弄低
質到落一蚊等大家入哂貨先

已加入

到時可以試吓好似大戶咁舞高弄低

月供兄弟加埋 = 最大股東群

加油

你又話唔入住？

778 點解柒成咁，無眼睇

月供大户，不得了

一齊去股東大會啦

我有供778

入到喇
有人啱啱一次過掉廿幾萬貨出嚟

會員巴
我都係入嚟玩吓
見跌咗咁多
你唔好跟

3.8已經想入 諗多2諗 已經3.65

Welcome to the big crab family of 435

真
想見月供巴打們真人

個個輸撚到灰頭土面
變曬油頭毒撚
好似3日無沖涼咁

個個都係大戶黎

我走左去u記
放心閒錢黎，唔會輸死

順便問主席拎返50蚊

收手啦 唔好再賭

即入即輸 好慘

一棍扑暈自己

J左手巴巴

係咪準備跟劇本 跌到月供日

屌你荔枝巴出手你就坐唔住

好難忍到手
跌咗咁多

真
一見到人買就想買

咁就好
買股真係唔好影響到自己生活先好買

2萬1不動如山

keep 住 閒錢 月供 + 手動
輸極有限

set左手動入2800 (22.8)
唔知買唔買到

435股東會 到時叫4叔開返兩圍俾我地蟹貨家族

懷疑得連登仔買435

唔等52-week low先買?

彈一陣又直插

真
得連登仔咁中意4叔啲股㗎咋

3號好撚硬

按兵不動

荔枝巴 啤巴完美捕捉今日高位

3.56

屌你

reits驚...驚...西咩

435走勢像08，已經跌到無底

我都strong hold緊3仔
而家得返佢仲有正數

屌

$2.6

諗返起 上年6月開始供 好彩分散左供廿隻
E家個倉輸緊15%跑贏恆指

儲定錢

全倉終於輸超過10%了
一個月唔夠 跌左個半月糧
好在home office 對沖返

買口罩都買死我

唔影響cashflow當睇唔到

7500 3年新高

高峰4盒
依家用剩一盒

d口罩n咁多人用 一日燒幾個

請問大家5仔末期息，今次大家會繼續以股代息定收現金

佢跌左咁多緊係收現金再買返佢

跌

過咗咁多年仲有Ipo價真係要大手買

咁你應該真係買到

入到啦

美期又800點

停左了

熔斷咗 今晚會唔會跌13%

今晚BA會唔會見8字頭

行開咗個幾鐘，個市

去到$20.8再買
$18.8再買
跟住冇錢啦

我得3注錢 都想買2800

已經唔敢開ticker

Cls 800點

又話麵仔破燈

我依家開始部署啦

信大dodo無窮人

set咗22.5🧊

冇得咁講嘅

今朝一講千升就入7500
依家數緊錢

完全唔敢買野 keep住現金算

含指仲係2萬2，等到月尾出糧再睇下點

公司都有口罩 但我無返過工 糧照出

穿左

6號仔好穩咁

算啦
而家計數已經好少作用
Panic sell 嚟
冇人理隻股真正價值
乜嘢底都會穿

樹仔45 俾起我買入價 咁就跌左十蚊

大家頂住

1000 點，，呀

千跌

keep 住月供

2638 正情仲有得升

我都想沽 但一挾一定好痛 所以坐定定算

直頭想Del app

燈力十足

咁你仲入435

日巴出嚟未
Baba穿招股價

佢冇入

日巴d新經濟還好麻

佢等緊舊經濟股穿招股價入貨

無reits 月供得823。
無轉咩股 依家坐定定

行山做乜唔等$125
股災喎

外賣仔垃圾

我無你地咁叻識睇咁多圖表野…

我睇得簡單d, 本身經濟我都相信係開始向下行既，但唔係依家咁跌，依家咁跌係因為個別事件，所以我用事件前既高位去計，跌幾多就參照返過去相似既事件(沙士) 去估件事大概會去到幾差…

話唔係咁講 無謂去捱喇 避得就避

想問下果個用收息股同增長股鬥股價既比賽而家咩情況

778低處未算低

均價167 ok geh

佢蝕錢唔派息點算?

我都好有興趣知

好彩前日沽左近排買既貨
唔係既話喊出黎

Qq落250 大家會唔會買

435個價好吸引

分唔到邊個啤呀

而家等IPO價
你都係忍吓手好
Otherwise好似我哋今日即買即坐

我係細啤

笑咗

其實而家冇野唔吸引

你中咗trap

係呀
依家買賣要嚴守止蝕 唔係既話就仆街

千跌今晚美股又熔斷

反而覺得而家買嘢係長hold先好買
短炒真係博唔過

係呀。
同埋你要有足夠錢分注買

港股美股都free fall

好難捉摸呀

有無人經歷過08年 依家係唔係仲衰過08年

其實有冇人知點解會跌

隻2020會唔會去返20蚊呢
食正京奧,等屎

你個名

清 依家你身處既係股災

呢隻我$5買過
如果Hold到而家就發
可惜因為當時要買樓十幾蚊就放哂

巴打用咩買？一手一手咁買唔蝕手術費咩

66
$38.5

分注入
好過大注買艇坐

股災真係冇野可避

學生哪有錢

1仔收穿50

聽日煤囝業績

除左買跌 乜都要死 無所謂既避險股

冇野對沖真係好傷 但又唔識買

買得呢啲都係為咗個cashflow
所以一定係strong hold
同埋為咗要有足夠股息支持退休
肯定係越買越多股
到個倉越嚟越大
少少波幅都一定會令個實數unrealized capital gain/loss好大

你冇哂貨可以食花生

仲有手幾碎股

花生

成個月供倉 -20%
雖然越蝕會越供多啲 但真係好心痛

同意係要儲股和長揸，跌就再溝，反而睇佢長線一定唔弱。到退休收息就fat fat了！

同意，除非好有信心會崩盤要轉馬，唔係唔搞好過搞

輸到仆街.....

你同Federer巴離棄咗我哋

輸撚到仆街

日巴先離棄我地

以前我好鐘意對沖 今次乜都無做 次次後知後覺 穿左18年底 技術上就應該要沽
算 依家唔搞咁多 坐定定買貨算 如果沽 一挾會好撚痛 唔博

等qq同樹仔業績

佢真係消失咗鳥

有冇人驚緊煤氣冇十送一

開咗咁多次逃生門
無得再沽

之前講咗今年有
之後有冇就真係冇人知

我成日覺得要對沖就要喺高位做
錯過咗就冇理由再做
覺得好易會輸多樣

呢個時候最緊要保本 儲錢買平貨 過幾年一樣贏 如果依家輸錢既話 就乜都無 蟹貨繼續蟹 無錢買平貨

係呀 高位回落 你肯定左就可以做。

上年435 $6.x
講落到$5樓下都無人信啦

真

我多數會係佢升番幾百點落注 當交啲保護費

無對沖加沖去買美股 我好絕望

超長線先岩

-12.5% 輸撚死

長江基建董事會（「董事會」）建議派發末期股息每股港幣一元七角八分，連同已派發的中期股息每股港幣六角八分，二零一九年全年合共派息每股港幣二元四角六分，較去年上升百分之一。

加三仙

新手玩咗幾個月...兩隻都reits嚟緊繼續入定暫停好

放就不了 一手都冇都唔肉赤

好後悔冇早啲了解股票 依家明明係發達機會 但乜都做唔到同埋唔敢/識入

牙籤巴輸緊兩個市場

好彩唔係0.01

頂你
而家開始供先係贏家
係咪玩野呀？

睇個勢有排跌 月供手足唸下點部署

利申 我會走哂啲貨 渣現金

如果你覺得自己的心水 係有前景
可以繼續供
再差的經濟都會復甦
如果復甦唔到 即係已經世界末日 你揸cash 都係死
好似係

樹仔算係咁

依家開始供/第一次買股票既人係贏家
我係大輸家 18年頭入港股 熊市
20年頭 入美股 熊市
回望過去 好撚灰

樹仔好平 買

準備聽日開市每日除淨

已經好過喺大牛市買貨啦

每日除凈

大牛尾 熊一頭買 無咩分別

熊一定熊二

等熊二反彈
熊二反彈會令人以為熊市完咗
個反彈幅度應該好可觀

美股應該傷過港股好多

好過冇

你而家開始供，供返一兩年復甦個下會發現成個世界唔同晒

百分之一

係呀 睇下會唔會彈到2萬5/6

收唔收貨？

因為真心唔知跌到幾時

即係高買低賣…
睇佢升點知高位入，睇佢跌就低位賣

Btw #1嗰度700平均價個例子好似有少少錯，因為佢每一次買入都唔係用盡$5000 ，佢就會用剩百幾蚊，所以平均價應該係179先啱

比預期多

咁既時勢仲有100億Profits

正股驚西
買！

呢個係上年業績姐。今年就...

無人講我愛股6仔

兩隻都收貨 非常好

大市最後終極一跌 就係公用股大跌 驚唔驚

我隻公用股咪已經跌到仆街
係咪即係已經轉牛

似喇 似喇
恆指大佬700 1299都未跌穿18年低位 但恆指跌穿18年低位

下期改

要認真諗清楚操作 唔好浪費左熊市執平貨既機會 千載難逢

千零蚊當交學費
以後唔好沾手股票了

好L慘，2月尾入左1手，成個盤最差係佢

公用股都要跌20%

6仔係守得幾好，但1038就

低處未夠低，20日沒左成9蚊

2仔跌到咁我唔玩啦俾番啲銀我

55蚊樹仔 都無左十蚊了

仆街 就黎-30%

我53蚊買

苦主叫春訴下苦，返到屋企又若無其是

我本來10%內
今日一跌又超出10%

又話公用股穩陣, 比連登仔呃左

之前上得返$8x做乜唔走

最高位跌落黎有冇跌左30%

因為掛著同你地吹水

咩貨跌左30%?

1038 -24%

負數倉望到慣左

拎哂D錢去旅行玩哂仲開心
玩股票真係好戇居

-26.92%

5 823

照去啦
我見跌市啲人都話去旅行散心唔理個市
不過又有肺炎
今日新增啲case全部係留學生喺外國感染返港

全倉-15%

你講開吹水
我好記得恆生第二次上返$200樓上
(當時已經歷咗一次$200樓上再跌到$165終於又上)
我又係喺度9up而錯過咗沽貨機會

真 橫掂都係無晒錢
應該及時行樂

去旅行死得仲快

嘩，摸晒頂wor巴打…
利申：我d行山同62 唔好得你幾多

係
本來仲以為外國安全啲
初期中港爆發嗰陣 有人仲話帶老人家去外國避開呢場瘟疫
點知而家外國仲勁過香港好多倍

9up輸身家
唔玩股票有個家

我睇有個youtuber就係咁，邊個唔講，唔幫佢賣廣告，香港一出事，佢就話緊急撤離去北海道同韓國避，早排外國開始爆，佢就返左黎香港

2800原來有4厘了

計劃緊月尾飛轉意大利散心

2009年 息一樣會跌
其他公司派得小 佢都受影響

股價一直插 十厘都無用喇

信念呢 信你先買hiking

62真系冇眼睇 冇諗過會跌咁多
俾人沽到爆

我仲hold緊43手

你喺邊啲位溝過

好多喎
你都見到佢係downtrend

我溝完見佢升返又放咗
結果冇溝過繼續$167

啤巴諗住行山要坐幾耐free fall到好似就崩塌咁

睇你點睇，我覺得ok喇，呢到我20.x買，都係得幾萬蚊貨，咪擺下當收息囉，跌到10蚊我先大力溝

btw 覺唔覺得似08年匯窿個下大插之後一路downtrend

我諗佢會坐多10年

真係唔知
銀行股食正今次股災主題(因為肺炎要減息再影響收入)

望住行山覺得自己渣住匯窿好似都唔差

屌
原來你暗示緊恆生會好似HSBC由百幾蚊跌去幾十蚊

留番D錢失業用算啦, 唔好再賭

27% 預計2萬點嘅時候會得返15-20%

燒山就有遠見, 佢都叫人帶老人家去外國, 不過係台灣, 連佢自己都走左去台灣

本身我都以為台灣係啲鄉下地方
點知去過台灣啲醫院做site visit之後
發現台灣啲醫療系統、設備都係好完善
同香港有得揮
什至有過之而無不及

無錯 應有都有

月供驚咩？愈跌愈要加供。

台灣醫療係世界頂級

外賣仔

利申 冇持有

加埋得5000蚊
我今日帳面都輸左5400

你曾經係 外賣仔身上賺過少少

舊經濟傳統老煤港燈穩到

日日都唔見萬幾蚊 心理質素差小小都沽曬貨唔玩

咩app ???

唔見緊3萬蚊 無視一切 繼續供

致富

3萬thx

輸多你4舊 美股開埋你連我車尾燈都見唔到

經得考驗既 始終係班老野
後生仔經歷唔起

買齊貨等熊二反彈 應該可平手走/有賺都唔定
清倉等熊三尾買貨 完美 唔洗再坐蟹貨 熊二係機會呀

FF完

我大多你3萬

我唔同你拗823啦

12 16 1113 未有疫情前個往績都唔係好
增長好慢

日巴今年幾碎

18歲

新垃圾經濟股

有無人跌到無感覺

跌1000點，大定又爆一個post

鵰, 又跌1000點
聽日港股又跌

頭先明明係升架…又跌…

夜期綠燈

[月供股票] 2020年3月(7) 問定唔問 睇完#1先好問

有排